【RTHK 突發】陳茂波：義士只是虛張聲勢 以「逆我者亡」方式損害法治

財政司司長陳茂波發表網誌，表示今年出現暴力破壞情況，令市民減少外出及消費意欲，10月份本港零售銷售貨量銳減兩成六，是歷來最大單月跌幅，至於境外商務或觀光旅客亦受到嚇怕，即使平安夜及聖誕節等傳統旺季，入境人次亦減少約一半。餐飲服務業失業率已升至超過6%，是超過8年來最高。本港第三季經濟按年負增長2.9%的其中兩個百分點，便是暴力衝擊與社會動盪因素造成，第四季經濟繼續呈現負增長已無可避免。

陳茂波說，政府帳目15年以來首次見紅，意味著在經濟衰退下政府調動財政資源的靈活度會下降。

他批評，暴徒以「逆我者亡」的原始暴力方式，恐嚇小市民的人身安全及言論自由，透過踐踏別人的自由與權利虛張聲勢，亦損害了法治，無論有何動機，都不應該訴諸暴力，如默許和放任暴徒的凶殘行為，這才是真正毁掉香港的元凶。

陳茂波認為，必須全力阻止暴力脅迫和破壞行為，透過對話處理爭議，共謀出路，至於因內外交困引致的經濟衰退，亦要合力應對。陳茂波預期，貿易保護主義、單邊主義等仍會主導明年外圍形勢，而本地消費及旅遊能否早日改善，要視乎內部社會局勢能否盡快恢復平穩。

黃色經濟圈的障礙

呢個禮拜講左幾多次？

一個消滅自由嘅政權話人踐踏自由

一個咁文明既地方由呢D人管治，真係不幸，香港人無乜運

將義士改做政府就fit晒

逆我者亡講緊中共？

乜佢咁講支那共產黨

政犬只係虛張聲勢

講緊黑警呀，逆佢哋意就殺人

中國失敗黨唔係都係用緊逆我者亡既方法統治咩？

既然都係虛將聲勢

咁咪由佢囉，有咩好回應

愈大粒愈on狗

黑警以「逆我者亡」的原始暴力方式，恐嚇小市民的人身安全及言論自由，透過踐踏別人的自由與權利虛張聲勢，亦損害了法治，無論有何動機，都不應該訴諸暴力，如默許和放任黑警的凶殘行為，這才是真正毁掉香港的元凶。

逆我者亡嗰個係政府喎，政府服從市民意願係應份個喎

呢個term好熟面口

連登五毛：惡過共產黨